{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056617",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김홍도 필 추성부도_1"
    },
    "text": "2003年12月30日に宝物に指定されました。金弘道が年齢61歳で描いたこの絵は、虚しい人生に対する寂しさを表現したもので、制作年代を知ることができる金弘道の作品の中で一番後に描かれたものです。乾いた秋の山の中、中国式草屋の丸い窓の中に九陽樹が外を眺めながら座っており、庭には九陽樹を眺めながら手で森の方を指す童子が見えます。草屋の庭では鶴2羽が首を長く伸ばしたままゴロゴロと遊んでおり、落葉樹は風に揺らぎ、床には落ち葉が静かに転がっています家の前の丘には木が2、3本立っていて、その横の竹に囲まれた藁葺き屋根の家の上に満月が浮かんでいる全景です。画面左上には「秋城府」の全文が金弘道の端麗な行書体で丁寧に書かれています。この絵はク·ヤンスが本を読みながら童子に変な音がしたので外に出て見なさいと言い、外に出た童子が「星と月が明るく輝くだけで、四方に人はいないので木の間から出た音」と答えたというまさにその場面を描いたものです全体的に暗く彩色されており、葛筆を使用して秋の夜の閑散とした雰囲気をリアルに描写しています。左右に山や丘を配置し、草屋や庭を包み込むような構図、不規則に曲がって登りながら先端が割れる木の形など、団員の典型的な話し方です。画家の文人の趣向と筆墨法を最もよく表している代表作でもあります。サムスン電子のイ·ゴンヒ会長個人所有の文化財としてリウム美術館で所蔵していましたが、2020年10月にイ·ゴンヒ会長が死去した後、サムスン一家が国立中央博物館に寄贈しました",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "2003年12月30日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この絵を描いたのは誰ですか？",
            "answer": "この絵は金弘道という画家が描きました。"
        },
        {
            "question": "絵の中の主な要素は何ですか？",
            "answer": "絵の中には秋の山や草屋、九陽樹、童子、鶴、満月などが描かれています。"
        },
        {
            "question": "絵の中の童子は何をしていますか？",
            "answer": "童子は九陽樹を眺めながら手で森の方を指しています。"
        },
        {
            "question": "絵の中の庭では何が行われていますか？",
            "answer": "庭では鶴が遊んでおり、落葉樹が風に揺れて落ち葉が床に転がっています。"
        },
        {
            "question": "絵には何という文字が書かれていますか？",
            "answer": "絵の左上には「秋城府」という文字が金弘道の行書体で書かれています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような雰囲気を表現していますか？",
            "answer": "この絵は暗く彩色されており、秋の夜の閑散とした雰囲気を表現しています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどこで展示されていますか？",
            "answer": "この絵は国立中央博物館で展示されています。"
        },
        {
            "question": "この絵は誰の所有でしたか？",
            "answer": "この絵はイ・ゴンヒ会長の所有でした。"
        },
        {
            "question": "イ・ゴンヒ会長はいつ亡くなりましたか？",
            "answer": "イ・ゴンヒ会長は2020年10月に亡くなりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 470,
        "QA": 320
    }
}